<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	 xmlns:xl="http://www.w3.org/1999/xlink"
	 version="5.0" xml:lang="es">
<bookinfo>
<title>Guia Introducción Lightroom 4</title>
<subtitle>Edición de Imágenes</subtitle>

<author>
<personname>Alberto Punter</personname>
<email>dragost11@gmail.com</email>
<uri>dragost.com</uri>
<personblurb><para>Alberto Punter es un joven desarrollador de páginas web que actualmente reside en Utebo (Zaragoza).
Estudiante de Desarrollo Web y trabajador en sus tiempos libres junto a un compañero llamado Roland. Podeis acceder a su <link
xl:href="http://dragost.com">portfolio</link>.</para></personblurb>
<affiliation>
<jobtitle>Freelance Developer</jobtitle>
</affiliation>
</author>

<keywordset>
<keyword>XML</keyword>
<keyword>DocBook</keyword>
<keyword>Lightroom</keyword>
</keywordset>

<abstract>
<para>Adobe Photoshop Lightroom es la aplicación de gestión y optimización de fotos digitales más conocida. Su elegante diseño está pensado para facilitar la organización de los negativos RAW y ofrecer una plétora de efectos de revelado digital.</para>
<para>La versión 4 de Lightroom añade una serie de funciones largo tiempo deseadas por los fotógrafos digitales. Entre ellas, cabe destacar las siguientes:</para>
<itemizedlist>
  <listitem>
	<para>Recuperación de luces y sombras</para>
  </listitem>
  <listitem>
	<para>Creación de libros de fotografías (con plantillas) </para>
  </listitem>
  <listitem>
	<para>Organización basada en la posición geográfica (GPS) </para>
  </listitem>
  <listitem>
	<para>Pincel para el balance de blancos </para>
  </listitem>
  <listitem>
	<para>Publicación de vídeos en Facebook y Flickr </para>
  </listitem>
</itemizedlist>
<para>La importación de fotografías en formato RAW es rápida y eficiente, y la integración con los servicios en línea es igualmente buena.</para>
<para>La versión 4 muestra la evolución de Adobe Photoshop Lightroom hacia los usuarios de todas las categorías y niveles de experiencia. Mientras que los veteranos valorarán las opciones de clasificación y revelado, así como el geo-etiquetado, los amateur disfrutarán de las opciones Libro, Web y Proyección.</para>

</abstract>
</bookinfo>

<preface id="preface">  
    <title>Guia Introducción Lightroom 4</title>
    <figure id="cover-image">
      <title>Portada</title>
      <graphic fileref="Images/logo.jpg"/>
    </figure>
  </preface>




	<chapter>
	<title>Capítulo 1: Instalación, registro y configuración de Lightroom</title>

		<chapter>
		<title>Instalación de Lightroom</title>

		<orderedlist numeration="arabic">
		  <listitem>
			<para>Cierre cualquier otra aplicación de Adobe que tenga abierta.</para>
		  </listitem>
		  <listitem>
			<para>Inserte el disco de instalación en la unidad de CD o DVD, y siga las instrucciones en pantalla.</para>
		  </listitem>
		</orderedlist>

		</chapter>
		
		<chapter>
		<title>Registro del software</title>
		
			<para>Registre su producto para recibir ayuda de instalación gratuita, notificación de actualizaciones y otros servicios.</para>

			<para>Para registrarse, siga las instrucciones en pantalla del cuadro de diálogo Registro que aparece tras instalar el 
software</para>

			<para>Si cancela el registro, podrá realizarlo cuando lo desee si elige Ayuda > Registro de Lightroom.</para>
		
		</chapter>
		
		<chapter>
		<title>Extras de Lightroom</title>

		<orderedlist numeration="arabic">
		  <listitem>
			<para>Visite el <link
xl:href="http://www.adobe.com/es/exchange/">Adobe Exchange</link> para descargar muestras, plugins y extensiones de Adobe y de otros fabricantes. Los 
plugins y extensiones pueden ayudar a automatizar tareas, personalizar flujos de trabajo, crear efectos 
especializados y mucho más.</para>
		  </listitem>
		  <listitem>
			<para>Visite <link
xl:href="http://labs.adobe.com/technologies/photoshop/">Adobe Labs</link> para descargar y evaluar tecnologías de Adobe nuevas y emergentes, como el editor de perfiles 
DNG y el Creador de perfiles de lente de Adobe.</para>
		  </listitem>
		  <listitem>
			<para><link
xl:href="http://tv.adobe.com/product/lightroom/">Visite Canal Lightroom en Adobe TV</link> para ver vídeos educativos e inspiradores</para>
		  </listitem>
		</orderedlist>

		</chapter>
	
	</chapter>


<chapter>
<title>Capítulo 2: Flujo de trabajo en Lightroom</title>

<para>
Debe importar fotografías al catálogo de Lightroom para poder trabajar con ellas. Con la importación, Lightroom se 
informa de las fotografías que están en el catálogo, y de si proceden directamente de una cámara, un disco duro, un 
lector de tarjetas de memoria u otro dispositivo de almacenamiento. Al importar, podrá seleccionar entre mover o 
copiar los archivos de fotografías en una carpeta específica o crear referencias a los archivos conservándolos en su 
ubicación actual. Durante la importación de fotografías puede cambiarles el nombre, aplicar ajustes del módulo 
Revelar, incrustar metadatos y palabras clave, e incluso guardar copias de seguridad de las fotografías originales en otra 
carpeta
</para>

<para><emphasis>Nota: Lightroom admite fotografías de hasta 512 megapíxeles, con hasta 65.000 píxeles de largo o ancho.</emphasis></para>

<chapter>
	<title>1. Conecte la cámara o el lector de tarjeta de memoria al ordenador.</title>
	<para>Además de las cámaras y lectores de tarjeta de memoria, Lightroom importa fotografías desde cualquier carpeta del
disco duro, CD o DVD y otros dispositivos de almacenamiento. También puede importar fotografías desde otro
catálogo de Lightroom o desde Photoshop Elements.</para>

	<para><emphasis>Para que Lightroom se inicie automáticamente cuando se conecte una cámara o un lector de tarjetas, seleccione
	Lightroom > Preferencias (Mac OS) o Editar > Preferencias (Windows). En General, busque en Opciones de
	importación y seleccione Mostrar cuadro de diálogo de importación cuando se detecta una tarjeta de memoria.</emphasis></para>

</chapter>

<chapter>
	<title>2. Seleccione la ubicación de las fotografías que desea importar.</title>
	<para>Para llevar las fotografías al catálogo, realice lo siguiente:</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>Haga clic en el botón Importar del módulo Biblioteca.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>Seleccione Archivo > Importar fotografías y vídeo.</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>En el módulo Biblioteca, arrastre una carpeta que contenga fotografías o bien un grupo de fotografías hasta la vista
de cuadrícula.</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	
	<para>Use el panel Origen situado en el lado izquierdo de la ventana de importación para desplazarse a la carpeta que
contiene las fotografías que desea importar.</para>
</chapter>

<chapter>
	<title>3. Añada fotografías al catálogo.</title>
	<para>En el centro de la ventana de importación, elija si importar fotografías creando referencias a las mismas, copiándolas
o moviéndolas al directorio especificado, o copiando las fotografías como archivos de negativo digital (DNG). Si copia
o mueve fotografías, especifique dónde desea ponerlas con el panel Destino situado a la derecha de la ventana.</para>
</chapter>

<chapter>
	<title>4. Previsualice y seleccione fotografías.</title>
	<para>Al usar las previsualizaciones del centro de la ventana, seleccione las fotografías que desea importar.</para>
</chapter>

<chapter>
	<title>5. (Opcional) Haga copias de seguridad de las fotografías conforme se importan.</title>
	<para>Si va a copiar o mover fotografías al catálogo, especifique si desea realizar una copia de seguridad de las originales en
el momento de importarlas.</para>
</chapter>

<chapter>
	<title>6. Seleccione el tipo de previsualizaciones.</title>
	<para>Las previsualizaciones de tamaño estándar proporcionan fotografías de mayor calidad en la vista de cuadrícula. Si
selecciona Mínima, se utilizan las previsualizaciones incrustadas en las fotografías e inicialmente se visualizan más
rápido.</para>
</chapter>

<chapter>
	<title>7. (Opcional) Asigne a los archivos un nombre personalizado.</title>
	<para>Al copiar o mover fotografías al catálogo, Lightroom las importa por defecto con sus nombres de archivo. Puede
personalizar el nombre eligiendo una opción del panel Cambio de nombre de archivo. Por ejemplo, puede añadir un
número de secuencia.</para>
</chapter>

<chapter>
	<title>8. (Opcional) Defina las opciones para importar las fotografías.</title>
	<para>En el panel Aplicar durante la importación, defina las opciones para aplicar los ajustes de Revelar, metadatos o palabras
clave a las fotografías a medida que se importan.</para>
</chapter>

<chapter>
	<title>9. Haga clic en Importar.</title>
	<para>En la esquina superior izquierda de la ventana de Lightroom, aparecerá una barra informando del progreso de la
importación.</para>
</chapter>

</chapter>

<chapter>
	<title>Capítulo 3: Aplicación de ajustes en el módulo Revelar: flujo de
trabajo básico</title>
	<para>El módulo Revelar de Lightroom incluye controles para ajustar globalmente la escala de tonos y colores de las
fotografías, o bien para realizar ajustes locales. Estos ajustes no son destructivos, es decir, con la edición el archivo
original no se modifica, ya sea un archivo RAW de cámara o un archivo interpretado, como JPEG o TIFF. Los cambios
se almacenan en Lightroom como un conjunto de instrucciones aplicadas a la fotografía en la memoria. La edición no
destructiva significa que podrá explorar y crear diferentes versiones de la fotografía sin dañar los datos de la imagen
original.</para>
	<para>Puesto que las ediciones se almacenan en Lightroom como instrucciones, no es necesario guardarlas en el sentido
tradicional. Al imprimir o exportar las fotografías, por ejemplo, se incluyen los ajustes. Solo es necesario guardar los
cambios si desea que estén disponibles para Adobe Bridge o Camera Raw.
</para><para></para>

<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="Images/revelar.jpg" format="JPG" scale="50" align="center"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Modo Revelar</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Módulo Revelar</para>
   <para>
A. Paneles Ajustes preestablecidos, Instantáneas, Historial y Colecciones B. Histograma C. Valores RGB D. Tira de herramientas E. Paneles
de ajuste F. Barra de herramientas</para>
  </caption>
</mediaobject>

<chapter>
<title>1. Seleccione una fotografía para editarla.</title>
<para>Seleccione una fotografía en el módulo Biblioteca y pulse D para cambiar al módulo Revelar. Para cambiar a otra
fotografía en el módulo Revelar, elíjala en el panel Colecciones o en la tira de diapositivas.
</para></chapter>


<chapter>
<title>2. Evalúe la fotografía.</title>
<para>Use los controles de zoom del panel Navegador para examinar la imagen y la herramienta Mano para volver a colocarla
en el área de visualización. Cuando mueva el puntero por la fotografía, los valores RGB bajo la posición del puntero se
mostrarán en la barra de herramientas. Use el panel Histograma como guía visual para medir los tonos de color y
previsualizar recortes de iluminaciones y sombras. También puede arrastrar los controles en la interfaz del histograma
para ajustar los tonos.
</para></chapter>

<chapter>
<title>3. Realice ajustes de color globales.</title>
<para>Por defecto, el módulo Revelar muestra paneles a la derecha de la ventana en los que podrá realizar ajustes globales.
Una forma habitual de utilizar estos paneles es trabajar de arriba abajo. Se empezaría así con el panel Básico para
ajustar el equilibrio de blancos, la escala de tonos y la saturación de color de una fotografía, incluidos los valores de
Claridad e Intensidad. Puede perfeccionar los ajustes de tono y color globales en los paneles Curva de tonos y
HSL/Color/Blanco y negro, además de crear efectos especiales o dar color a fotografías monocromas en el panel
Dividir tonos.
</para></chapter>

<chapter>
<title>4. Reduzca el ruido y aplique el enfoque.</title>
<para>Use el panel Detalle para reducir el ruido y ajustar el enfoque de una fotografía. Use el panel Correcciones de lente para
corregir las distorsiones de perspectiva provocadas por la lente de la cámara.
</para><para>
Use el botón Antes/Después de la barra de herramientas para ver los resultados de los ajustes, o pulse \ para cambiar
entre las vistas Antes y Después. Use el panel Historia para volver a un cambio anterior. Haga clic en el signo más (+)
del panel Instantáneas para capturar un estado de edición al que podrá volver posteriormente.
</para></chapter>

<chapter>
<title>5. Retoque y corrija las imperfecciones.</title>
<para>Siempre que lo desee, podrá usar las herramientas Superposición de recorte, Corrección de ojos rojos y Eliminación
de manchas para recortar y enderezar las fotografías, corregir el efecto de ojos rojos y eliminar manchas y polvo. Para
aplicar una viñeta posterior al recorte o un efecto de película granulada, use las opciones del panel Efectos.
</para></chapter>

<chapter>
<title>6. Aplique ajustes locales.</title>
<para>Corrija el color de áreas específicas de una fotografía mediante las herramientas Pincel de ajuste o Filtro graduado.
</para></chapter>

<chapter>
<title>7. Aplique ajustes en otras fotografías.</title>
<para>Puede aplicar en otras fotografías los cambios realizados en una. Por ejemplo, podría aplicar una serie de cambios a
todas las fotografías de una sesión fotográfica concreta que requieren los mismos ajustes globales. Estos cambios se
pueden copiar y pegar, o bien sincronizar entre las imágenes. Cuando copie o sincronice correcciones, Lightroom le
permitirá seleccionar los ajustes específicos que desea aplicar al resto de fotografías. En el módulo Biblioteca, también
podrá usar la herramienta Pintura en la vista de cuadrícula para aplicar ajustes de revelado de una fotografía a otra.
</para></chapter>


</chapter>

<chapter>
	<title>Capturas de la Interfaz</title>
	
<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="Images/ModoBiblio.jpg" format="JPG" scale="20" align="center"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Modo Biblioteca</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Modo Biblioteca</para>
  </caption>
</mediaobject>

<para></para><para></para><para></para>

<mediaobject>
  <imageobject>
    <imagedata fileref="Images/ModoRevelar.jpg" format="JPG" scale="20" align="center"/>
  </imageobject>
  <textobject>
    <phrase>Modo Revelar</phrase>
  </textobject>
  <caption>
   <para>Modo Revelar</para>
  </caption>
</mediaobject>
	
</chapter>



<chapter>
<title>Teclas de Acceso Rápido</title>

<chapter>
<title>Teclas para trabajar en el módulo Revelar</title>

<table frame='all'><title>Teclas Módulo Revelar</title>
<tgroup cols='3' align='left' colsep='1' rowsep='1'>
<thead>
<row>
  <entry>Resultado</entry>
  <entry>Windows</entry>
  <entry>Mac OS</entry>
</row>
</thead>

<tbody>
<row>
  <entry>Convertir a escala de grises</entry>
  <entry>V</entry>
  <entry>V</entry>
</row>
<row>
  <entry>Tono automático</entry>
  <entry>Crtl + U</entry>
  <entry>Comando + U</entry>
</row>
<row>
  <entry>Equilibrio de blancos automático</entry>
  <entry>Ctrl + Mayús + U</entry>
  <entry>Comando + Mayús + U</entry>
</row>
<row>
  <entry>Editar en Photoshop</entry>
  <entry>Ctrl + E</entry>
  <entry>Comando + E</entry>
</row>
<row>
  <entry>Copiar/pegar ajustes de revelado</entry>
  <entry>Ctrl + Mayús + C / Ctrl + Mayús + V</entry>
  <entry>Comando + Mayús + C / Comando + Mayús + V</entry>
</row>
<row>
  <entry>Pegar ajustes de fotografía anterior</entry>
  <entry>Ctrl + Alt + V</entry>
  <entry>Comando + Opción + V</entry>
</row>
<row>
  <entry>Copiar ajustes de Después en Antes</entry>
  <entry>Ctrl + Alt + Mayús + Flecha izquierda</entry>
  <entry>Comando + Opción + Mayús + Flecha izquierda</entry>
</row>
<row>
  <entry>Copiar ajustes de Antes en Después</entry>
  <entry>Ctrl + Alt + Mayús + Flecha derecha</entry>
  <entry>Comando + Opción + Mayús + Flecha derecha</entry>
</row>
<row>
  <entry>Intercambiar ajustes de Antes y Después</entry>
  <entry>Ctrl + Alt + Mayús + Flecha arriba</entry>
  <entry>Comando + Opción + Mayús + Flecha arriba</entry>
</row>
<row>
  <entry>Aumentar/disminuir regulador seleccionado en incrementos pequeños</entry>
  <entry>Flecha arriba / Flecha abajo o + / -</entry>
  <entry>Flecha arriba / Flecha abajo o + / -</entry>
</row>
<row>
  <entry>Aumentar/disminuir regulador seleccionado en incrementos mayores</entry>
  <entry>Mayús + Flecha arriba / Mayús + Flecha abajo o Mayús + + Mayús + -</entry>
  <entry>Mayús + Flecha arriba / Mayús + Flecha abajo o Mayús + + Mayús + -</entry>
</row>
<row>
  <entry>Restaurar todos los ajustes</entry>
  <entry>Ctrl + Mayús + R</entry>
  <entry>Comando + Mayús + R</entry>
</row>
<row>
  <entry>Activar sincronización automática</entry>
  <entry>Ctrl + Alt + Mayús + A</entry>
  <entry>Comando + Opción + Mayús + A</entry>
</row>
</tbody>
</tgroup>
</table>

</chapter>

</chapter>

<bibliography xml:id="references">

<bibliomixed>
<abbrev>ADOBE</abbrev>
<title>Pagina Oficial de Adobe</title>.
<bibliomisc><link xl:href="http://www.adobe.com/es/"/></bibliomisc>
</bibliomixed>

<bibliomixed>
<abbrev>SOPORTE</abbrev>
<title>Soporte Oficial de Adobe</title>.
Formato PDF: <bibliomisc><link xl:href="http://help.adobe.com/es_ES/lightroom/using/lightroom_4_help.pdf"/></bibliomisc>
</bibliomixed>

</bibliography>

</book>